多國關注雙重國籍囚犯「二㨂一」 美國及紐西蘭：續要求探視在囚國民

加拿大政府早前證實，有加拿大籍在囚港人被要求「二選一」申報是加拿大或中國公民，後者不會獲領事探訪。此舉引起多個外國政府關注，或有意聯手促請港府澄清會否失去領事探訪權，美國國務院及紐西蘭外交部回覆眾新聞查詢時指出，根據國際法領事應有權探視國民。

美國國務院發言人表示，深切關注香港新政策下，在囚人士可能在無清楚考慮後果下被迫申報國籍，令執法機構有機可乘、濫用權力對待他們。美方強調，「無論港府怎樣定義也好，會繼續爭取在港被拘留美國公民享有公平待遇、透明司法及美國領事的定期探訪」。（We will continue to press for fair treatment, judicial transparency, and regular visits by U.S. consular officials for any U.S. citizen arrested in Hong Kong, regardless of their categorization by the Hong Kong government.）

早前傳出懲教署突然「政治正確」，要求雙重國籍囚犯選擇申報自己是中國或外國國籍公民。外交消息稱，雖然1996年全國人大常委會解釋國籍法，不承認屬中國公民的香港永久居民在香港或中國大陸享有領事保護權，但實際安排上一直容許外國領事探視。

事件令人關注北京及港府會否繼不承認英國BN(O)護照後，再向雙重國籍港人開刀，要求只能選邊站。

美國國務院回覆查詢時，強調對在海外美國公民的安全及福祉放在最高位置，期待當美國公民被扣時，外國官員應盡早告知被扣押者有權通知領事，及如果在當事人要求下立即通知最近的美國大使館或領事館。發言人續說，一直促請外國政府根據《維也納領事關係公約》或適用雙邊協議，履行領事通知及探訪的義務。

紐西蘭外交貿易部回覆查詢時也說，注意到香港改變國籍法律的應用，導致雙重國籍人士失去了領事探訪。發言人強調：「與海外被拘留公民面談是領事服務的基本，也是國際法保障的權利。我們預期在同類情況下，繼續維持領事探訪。」

英國駐港澳領事館回覆時確認，自1997年起一直有向雙重國籍囚犯提供領事探視，英國與其他國家正尋求香港當局回應，為何據報港府可能撤銷他們向雙重國籍囚犯提供領事探視。紐西蘭及英國也表示，會繼續就事件與港府及盟友接觸。

出兵打鳩中國啦

制裁港府啦 屌

支那賤種
人地加拿大籍一樣綁架走
撚有人稀罕你嗰支那藉

歐美：高度關注

支那開始鎖國

慢慢周?

港共成日屌人違反國際法
唔痾篤尿照下自己

搞BNO都算,而家搞埋其他國藉

推

"被要求「二選一」申報是加拿大或中國公民"

好小事姐 申報加拿大咪得囉

你sure 佢係俾你揀而唔係你首先是中國人

成日有人講國際慣例，講多次 乜 96 年就有，講多次廢事有人懶醒：

E家係香港入境處響 1/31 偷偷地改左指引
導致全世界政府無左權利保護/支持佢地響香港既僑胞

講多 N 次唔關國際慣例事，係入境處改左指引

1/31之前應該幫到你但1/31之後唔得

本來有既權利突然無左呀！

呢個世界有樣野叫 abuse of right (濫用權力)。而家問題係入境處 1/31 改左個指引可以濫用呢個權力，英國同加拿大政府先要發警告。

唔好再講乜 day 1 就係咁。

係 2021 年 1 月 31 日開始條界線比港共改左

加拿大指香港拒絕領事館為雙重國籍被拘人士提供協助

英國稱未必能向英中雙重國籍人士提供領事協助

澳洲政府更新對香港的旅遊提示，提醒香港在國安法生效後，不再承認雙重國籍。

武漢疫情：英國撤僑飛機「無法按原計劃起飛」

刑滿之後要佢逐出境?

你sure申報左唔會比人酷刑？
𧝁雅達

佢咁寫我咁睇啦 佢冇話叫佢放棄加籍